\section{Einleitung}

Die kernmagnetische Relaxation ist ein wichtiger physikalischer Prozess der auf dem Spin eines Teilchens und seinem Drehimpuls beruht. Das Verfahren wird genutzt in der Medizin um MRTs (Magnetresonanztomograf) zu bauen, oder in der Chemie um Proben zu analysieren. Um das ganze physikalisch zu beschreiben, nutzen wir die Blochgleichungen zusammen mit den der Lamor und Rabi-Frequenz. Dieses System hat eine Magnetisierung parallel zum konstanten Magnetfeld. Wenn wir allerdings Relaxationen beobachten wollen, brauchen wir eine magnetische Polarisation orthogonal zum konstanten Magnetfeld, welches wir erreichen indem wir ein zirkular polarisiertes Magnetfeld hinzufügen. Die Relaxation passiert wenn wir das polarisierte Magnetfeld wieder ausschalten und in den Ursprungszustand zurückkehren.